認真介紹 手機俠 五大看點

相信好多朋友都對「手機俠」三個字唔陌生，到底呢套係一套咩類型既作品呢？我地一齊黎探討下

《帶著智慧型手機闖蕩異世界。》是冬原パトラ所作的日本輕小說作品。

手機俠精華！十分鐘看完上半季！

（如果覺得太長可以set做兩倍速度，手機俠精華！５分半鐘看完上半季！）

❶作品核心設定：魔法設計、廣闊世界觀、經典ＡＣＧ元素
魔法分為 六種屬性魔法 和 無屬性魔法
七種屬性 為 水、火、土、風、光、暗

屬性魔法係借助世界的自然力量所施放，而無屬性魔法則偏向個人。

屬性魔法唔係個個人都用得，要睇天份，天生的。所以本身就有三種屬性相性既人已經係嬴在起跑線。

手機俠既設定可以套用至任何作品！萌王既惡魔召喚，骨王的不死族生成，都係屬暗屬性魔法。雷切／千鳥呢啲空氣震動就係風屬性魔法。黑色五葉草世界樹魔法就係土屬性魔法。記憶操作，物質變更（黑色五葉草格雷），呢啲非自然力量既現象控制，就係無屬性魔法。無屬性魔法係唔同既作品都有出現。《Re:Zero》既加護就係常駐型無屬性魔法，每個人唔同，天生。萊因哈魯特就係當中既最強。不過因為手機俠個世界魔法層次未去到咁高，所以冇加護既設定。另一套講無屬性魔法既作品就係《葬送的芙莉蓮》。無屬性魔法學唔到只係人既資質問題。當然仲係因為量好大。（火系既話你識入門就可以自己develop落去，精通哂成個火系魔法，無屬性魔法唔得）芙莉蓮一路旅行學習既大多都係無屬性魔法。例如捕鳥魔法。至於點解《七龍珠》入面孫悟空要三年先學識學瞬間移動，因為係無屬性魔法黎。《平職》入面七大神代魔法都係無屬性魔法。萌王既神之怒就係水+光既複合魔法。無心者就係暗魔法。

（注１：呢套作品未有「氣」、「武技」等元素。）
（注２：呢套作品未有無詠唱既出現。雖然手機功用上有啲似）

透明魔法「invisible」同harry potter一樣，只係改變光線，唔能夠消聲。
結界可以封鎖針對空間既魔法，但封鎖唔到針對人類五感既魔法。
透明魔法「invisible」屬光屬性魔法，原因係佢係控制自然界既光。

除左魔法，仲有過去、未來、東方、西方等等既設定。
當然仲有其他穿越者。

日本：

科幻及現代科技：

劍與魔法世界的ＲＰＧ屠龍：

史萊姆／觸手：

奶油犬：

泳衣＆褔利：

其他穿越者：

❷由神明所致的死亡穿越
因為本身就係神明做錯事，唔係主角強出頭被人吉死，或者俾卡車撞死，所以神明對住佢都好低聲下氣。但係主角實在太看破紅塵，令神明好驚訝。
因為主角實在太好人，唔止俾佢用手機，仲幫佢開掛。同其他作品唔同，無任何力量限制，要求等等，唔洗打魔王，唔洗做勇者，唔洗拜神。
因為呢個設定，故事發展可以有無限可能性。同類型無限伸延的作品有：《異世界迷宮黑心企業》（迷宮ブラックカンパニー）

❸Slip
愈簡單既魔法愈有效。對比起同類型作品，往往都要推陳出新，但係呢套只係用一招就可以由頭嬴到落尾。Slip係冇任何對抗手段，所有防衛魔法都失效。
有啲似一拳超人，簡單直接唔會輸。
當然無屬性魔法本身唔係攻擊用，仲要配合其他魔法。

❹豐富人設
人物設定十分豐富，各種屬性都有。
姊妹：

真宮寺櫻／博麗靈夢：

異色瞳：

幼女：

ＢＢＡ：

ＡＩ機械人：

雷姆：

御姐：

❺萌寵
迫拉：

琥珀（白虎）：

黑曜&珊瑚（玄武）：

高質過某怪人好多

Seed Destiny，唔使講

唔使講你又講

多謝巴打提供咁多圖俾我

唔好影衰我地啲動物宅

雷姆

有劇情，角色介紹 吸引好多
新手機俠KOL

低汁先係我風格

果然係世二

算啦你救唔返套嘢㗎喇

搞錯咁都有三個負皮

剩係雷姆都要睇啦

認同

手機俠首席fans在此

利申 小說集集都有買

你咁低汁...卻在硬sell 一套咁高質的作品

我想俾多啲人認識呢套神作

神作

其實冇乜必要講咁多
根本一個字：爽
對果d自命清高既連燈仔黎講係爛
對做野做到想死既社畜多多都唔夠
就係咁簡單

《帶著智慧型手機闖蕩異世界。》集中討論區

睇睇下攪到我都想買書黎睇